南韓過度依賴支那嚐苦果，8月出口下挫13.6％、連9降，但台灣8月出口成長2.6％。

南韓海關9月23日公佈的數據顯示，9月的前20天（9月1日-20日）南韓出口較去年同期大跌21.8％，創2009年以來的最大降幅。9月出口料為連續10個月下滑，主要是由於半導體出口暴跌和對中國的出口重挫。

南韓8月出口較去年同期的510億美元下跌13.6％，來到442億美元，反映晶片價格的長期下跌趨勢和美中貿易戰。7月初日本開始收緊關鍵材料輸出韓國後，南韓8月半導體出口較去年同期暴跌30.7％，面板出口大減23.5％，對中國出口減少21.3％。

南韓8月出口下挫13.6％，台灣出口增長2.6％

儘管2018年南韓對出口依存度36.5％，低於台灣的57％，但是．台灣今年來出口表現優於南韓，關鍵在於台商從中國回流超過6000億台幣，以及美國的訂單從中國轉至台灣，使得台灣8月出口額較去年同月增加2.6％，達到290億美元，創下歷年8月新高，特別是資通訊產品受惠轉單效應，出口額38億美元，均創單月新高，表現突出。

反觀，南韓過度依賴中國，三星電子兩成營收、海力士半導體66％營收來自中國，如今中國經濟被貿易戰打趴，南韓出口和經濟跟著向下沉淪。

南韓9月1－20日，半導體出口額暴跌39.8％。同期，石油產品和汽車出口分別下降20.4％和16.6％。另一方面，船舶出口增長43.2％，無線通信設備出口增長58％，消費電子產品出口增長4.1％。

南韓上半年對美國出口增幅遠輸給台灣

此外，按照國家劃分，9月前20天，南韓對中國的出口銳減29.8％，而對美國、日本、歐盟和越南的出口分別下降20.7％，13.5％，12.9％和2.1％。目前，受中美貿易戰、日韓貿易戰的影響，導致南韓對中國出口減少，繼續阻礙南韓的出口。

綜觀上半年，南韓出口較去年同期減少8.5％，歸咎的因素包括半導體出口衰退22.5％，對中國出口銳減16.9％，南韓對美國出口增加7.2％。

但是，上半年台灣對中國出口只減少8.8％，對美國出口卻是大增17.4％，創歷年同期新高，超越韓、日、星對美增幅，居亞洲之冠，因此，整體出口減少3.4％，此種降幅遠低於南韓。

G20當中，南韓Q2出口跌幅第二慘

就算跟G20比較，南韓第二季出口跌幅也是慘兮兮。根據世貿組織（WTO）的數據，今年第二季，南韓商品出口總額達1385.9億美元，年比下降8.6％，在20國集團（G20）中，此種下降速度僅小於印尼的下挫9.1％。第二季，德國、日本、芬蘭、英國和南非的商品出口分別下降7.1％，6.6％，5.2％，4.6％和4.3％。

反觀，美國商品出口第二季只有僅下滑3.1％，中國小幅下降1％，這意味著貿易戰和由此造成的中國經濟放緩，主要傷害高度依賴對中國出口的國家如南韓。

第二季，澳洲的商品出口增長10.5％，其後增長幅度依序是阿根廷（6.8％）、墨西哥（4.7％）、土耳其（1.2％）和加拿大（0.2％）。

展望第四季，南韓國際貿易協會（KITA）國際貿易研究所對975家出口企業的調查，南韓出口商預計半導體、橡膠製品、機械、鋼鐵和有色金屬等大多數行業的出口狀況將持續惡化，原因是日本限制關鍵材料對南韓的出口，以及主要外銷市場中國和越南等國經濟放緩。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

做人做狗自己揀

澳洲出口都多大陸 但係貶值平衡番?

台灣成功戒毒

產業上游既韓國都咁慘，可以證明產業下游組裝既中國一定有好多工廠倒閉。工人失業後靠儲蓄可以頂約半年，半年後經濟無好轉，一定有大規模民變。

係時候脫支，搵新市場

————————————
許個願啦

如果聽日有雙普選，你會想做乜？

蔡英文真係好野 幫台灣戒毒
連登仔咪再屌佢食人肉饅頭喇

佢食人血饅頭同佢幫台灣戒毒沒衝突

聽過個講法係 中國經濟差 所以要增加基建發展黎改善經濟 因為咁對原材料 特別係礦石既需求上升
有利澳洲礦石出口 而且澳紙跌 都有幫助

台灣加油

真。其實依家支那經濟係比好多人想像都要差
外資走緊，經濟谷唔起，本身經濟水份已經多，依家係差到想做數都做唔到，有留意支那新聞既佢地依家都係行返舊路推好多措施做返基建

中國一定要收返台灣最主要就係晶片製造技術
所以蔡英文一定要連任先可以保到台灣

全世界都過份依賴支那人大洗

侵侵唔驚攬炒真好波！

等左呢個人好耐了

是但啦 死韓狗食泡菜做三餐就夠